El Sistema de Alerta Fitosanitaria del Estado de Sonora (SIAFESON) es un proyecto que busca proporcionar al gremio agrícola del estado, las metodologías y herramientas que permitan minimizar los daños y riesgos ante una eventualidad (Heladas, surgimiento de plagas y/o enfermedades en los cultivos, etc.). Así como también la integración de los diferentes tipos de información necesaria para la implementación de los diversos modelos fitosanitarios aplicables en Sonora. Asimismo, se busca que los resultados de los modelos se traduzcan en la emisión de un boletín de alerta fitosanitaria para el estado de Sonora. El boletín de alerta fitosanitaria como producto final de todo el sistema que en sí es el SIAFESON deberá ser una herramienta que apoye en el diseño y evaluación de las campañas fitosanitarias en el Estado. En resumen, SIAFESON fue concebido y diseñado para proporcionar a los productores agrícolas de Sonora las herramientas que les permitan minimizar daños y riesgos ante cualquier eventualidad (surgimiento de plagas y/o enfermedades en los cultivos) manteniendo un estatus de sanidad vegetal. 

## OBJETIVO GENERAL

Establecer las metodologías y herramientas que ayuden en la integración de los diferentes tipos de información necesaria para la aplicación e implementación a escala regional de los diversos modelos fitosanitarios que sean aplicables al estado de Sonora.

## OBJETIVOS ESPECÍFICOS

Definir los principales problemas fitosanitarios en el Estado. Organizar, analizar y depurar en caso de ser necesario, la información meteorológica y fitosanitaria existente en el estado. Aplicación y validación de modelos fitosanitarios. Desarrollo del software necesario que permita integrar la información existente con la aplicación de los modelos. Publicación de resultados en línea (web). 
